自己拉好網線 但係唔識接番個頭.....

係屋企自己穿牆拉多左條lan線入房打機 本來以為難度係穿牆怕太緊 拉唔到入房
給果依加拉線超順利 但係接番個lan線頭既時侯卡住左

明明lan線1000mb 光纖入屋1000mb 我接完線頭得番100mb......

上網睇過 好似話駁果8條線如果駁唔好 就會達唔到1000mb 但手頭上無工具逐條試 有無師兄有遇過類似情況 大家點搞？

底板型號？
Router 型號？
主要都係check下啲插頭support唔support 1000Mb

正常既

lan線睇吓網速上限幾多

自己對下啲色啱唔啱，要兩邊次序一樣

仲有睇下兩邊個RJ45頭啲腳片係咪插曬入線度

唔關router線
我接條lan線直接插電腦啦
依家有信號 但唔到1000mb

買左1000mb網線
應該1000？
電腦都係1000mb網卡

兩邊reboot/重新插

係咪cat6線呀

我買左隻排好線就夾實既線頭
我之前無整過
怕用夾線鉗唔識搞

係啊師兄......

我依家就重新接緊線頭 如果條線有問題
理論上直頭無信號 但依家係得番100mb....

唔好理條 lan 線住，你試過1000mb未

Router係gigabit LAN?

有試過 電腦直接駁光纖入屋困條線咪1000mb囉

我問過啦，佢應該係modem直插

依個唔知 要有先可以到1000mb?

所有經過嘅頭都要support 1000Mb先有1000Mb，如果有一個唔support 都會得返100Mb

電腦support?除非好舊電腦

有冇第二部電腦試？

我覺得線問題

因為我都試過 乜都駁好 一開得100mb
Reboot router又上到1000 mun左再插又落番100
好似話會自動判斷信號質素去連100定1000

線新買應該冇問題
線序唔啱
個頭夾唔實
個頭壞咗

拉咗幾長？

同埋影個頭睇下 黎黎去去都係呢幾樣出問題
乜資料都冇真係上帝先知咩事

10米左右

咁你用個1000mb個條線過 router 再用另一個1000mb個條線 (試多一條)由 router 過 pc
我估係個 router 或你條自 cut 線係流

問多聲，你自已 cam 個線頭係咪肯定 cat6 呀

有冇睇過自己網絡速度上限？
直駁都得100好大機會係冇set番1.0Gbps

Router

我網卡set左1gb雙工
因為有時係廳上網都可以去到400-500mb
應該唔關網卡事

線頭應該係掛
都係照駁番8條線？

按佢排線 再合番實 應該無問題？

當然有分別, 你係咪同線一齊買，

你個頭咪寫住 cat6 囉

Manual講要開頭皮？我地做工程打頭唔會開嫁喎
啲針會自動釘入去

Cat 6 唔岩咩？

係啊

點都唔會拉到100米掛

係咩 咁我再cut下佢試下
我見佢有銅片好似要接觸 仲幫佢開左皮

點解開咗皮？ 你兩邊頭都係b線序？

樓主點解買垃圾

其實你不如買個傻仔都識夾嘅牆身面板 再用條正經線

依個唔係我買.....

兩邊頭要唔同？

1. 兩邊要一樣
2, 唔洗開皮

入屋係用Mbps 。電腦顯示係用MBps . crossover or straight through cable r sth u no need to concern with. 現時大部分網絡設備都識自動幫你跳線.

99%夾得唔好，signal 唔夠做1000mb

1.有邊係賣線條由駁好左 另一邊因為要穿牆自己搞 但唔一樣應該直頭用唔到？ 唔會只係變慢掛？

2. 依加已經無開皮再接過 跟足上面巴打教學

用cable tester試下自己個頭打得好唔好啦

條線夾唔好，100%肯定，試過

正正經經買把夾啦，好地地屋企拉5e咪得，搞咁多野又貴又難搞

我無啊師兄.....我第一次搞咋

唔識就俾錢電腦鋪夾好過啦
係人都識整人地仲洗賺錢？

夾都無邊有tester

5e去到1000mb咩？
我都係上網照圖執 點知伏位居然係個頭
早知牆夠位既話 叫條由夾埋頭俾我穿

大不了咪衰左再整過，又唔會爆炸既

樓豬想自己試唔撚得既
一定要比錢既
on99
邏輯錯撚晒

樓主想DIY再比連登表演愛

我就唔介意俾多少少 但夾完頭通常穿唔到牆
我焗住要自己搞其中一邊

5e緊係得啦，25米上到10Gbe添

你用屏蔽頭又貴又難整，要確保兩邊都屏蔽到，如果唔係會仲差過冇屏蔽

用水晶頭一粒先兩蚊內

5e係1000

早知咁搞.....
不過真心唔識 如果唔係房角位真心收唔到wifi
直頭連搞既動力都無

重新剪過啦
見銅已經fail

你買齊工具唔會整唔到

線（5e/6悉隨尊便）
Cat5/6面板/水晶頭（唔好買屏蔽，冇用，要全部device都有shield先有用，整得唔好差過唔屏蔽）
穿線帶
打線刀/開線刀
壓線鉗
爽身粉

夠做有突

買捲200米拉10米

爽身粉有咩用？

Btw, 負皮比樓主 on9仔一名

買番把壓線鉗
買番廿個水晶頭（打錯就剪左佢，有多冇少）
買cable tester/用電腦test都得

一定搞得番掂，唔使擔心
你用屏蔽頭冇用，要全屋都屏蔽頭先有用

你用3M穿線膏都得，不過好貴
入線拍一拍爽身粉易穿好多又唔傷線皮

未睇圖都估係駁得唔好

爽身

唔駛開皮架

好啦thank u 大家
當交下學費學下野
我就唔信搞唔掂佢

樓豬刨左成個朝早

上網線唔洗開皮,把鉗會吉入去

1. 夾得唔好
2. 條線本身唔得
3. router / 電腦lan卡冇較1000mb
4. 條線隔離有干擾

不如買隻MESH WI-FI 好過啦⋯⋯

不如直接買現成cat 5e/6吧啦 幾年都用唔到一次既技能
去高登博智買條amp 舊鬆水就有15m 長到吊幾次頸都得

俾$350 我

又唔係既都係應該識既技能黎

諗下mesh幾錢先啦
行盡1Gb一隻都成千

拉條線材料50蚊連工具都唔使500
穩定性又高latency又少

1. 會唔會穿線過程中拉斷入面啲線芯?
2. 你入牆喉本身有咩野線係到?會唔會互相干擾到?因為你用SHIELDED CABLE。SHIELDED CABLE兩邊冇接地。如同上面啲師兄講，你條LAN線會食曬啲NOISE，啲NOISE又冇位俾佢地走，會搞到你條LAN線嘅SIGNAL好差。

你自己都裝到，人地啲寬頻佬唔洗撈啦
冷醒 自己搞啦上網問

樓主一開波買錯料

一箱100米Cat5e先二百蚊樓下水晶頭一兩蚊一粒
佢走左去買條屏蔽6屏蔽頭
又貴又難拉又難打

屏蔽頭你兩個device要接地，中間面板又要接地
是但一個位冇接地就變左攞黎收集干擾

你自己學打光纖頭啦

關乜事…佢router/switch入房拉光纖有咩用

樓主main router插線個port係咪出1000M先？如果port插電腦出1000M，就係你打線入lan頭打錯，或者壓得唔實，有無買把幾蚊雞果d刀仔黎壓下？

留名學野

想請教下點check先知係咪行緊1000 mb?

其實樓主你一入屋果條線唔夠1000M的話，其實都可以完post
但其實test完最高幾多

電腦就咁check又得行個speedtest
有兩部電腦就iperf check

當然終極就Fluke錶

用呢種 好簡單

唔係個個都咁低要求
特別係打PS4啲game
用wifi隨時畀fd鬧死

關乜事，佢要LAN 1000Gbps，入屋慢冇關係

唔識唔好老點樓主啦佢已經好慘

silverlight

可以買條15米 雙頭Cat5e。
唔做任何野住。直插modem同電腦睇網速。

冇問題，就剪咗一邊頭。手拉手。穿走條Cat6，用Cat5e。

重新打返一隻Cat5e頭。

完。

呢位巴打好方法！平靚正

連狗

唔平喎

平啦，一二百連工具都唔平你想幾多錢

平貴唔係重點。

重點係冇乜技術可言。剩打一邊頭。唔駛做咁多野。

打兩邊都驚自己唔知邊一邊打得衰。打一邊，速度有問題，或上唔到，都起碼重新打一次就得。

我自己懶，我屋企自己咁搞。

搞咁多
去和興買把70蚊
綠夾 買d頭
打到你唔想打
工程佬

買水晶頭 同打頭鉗 自己夾試下

用條普通線
拎部機出廳插 睇下行幾多先
你咁check 錯哂

你這句真，以前試過，四隻 code monkey 冇野玩，鬥夾 cable，夾咗成個鐘，冇條過到機

竟然勞動到連尼住

連狗自己推post上熱門

搞單問下 屋外光纖入屋比網上行部機 想問下部機駁wifi 果條線係唔係都要行到1000
我1000plan長期行得100部機係可以行1000

橙白 橙 綠白 藍 藍白 綠 啡白 啡
劣直後排成一字型 剪齊後塞落水晶頭入面 一定要一字形整齊排好 再用鉗夾實個頭 俾啲力水夾落去
搞掂

自己打過個頭

應該係啲細線有問題

1000mb 網線 5e理論上都係support 1000mb

應該係其中 1,2條芯斷咗
或者接得唔靚

有無打開1GB全雙工

試下用3m隻免工具頭?

MODEM直插電腦行幾多?

通常要逐步CHECK。
第一步就CHECK下自己部電腦嘅SYSTEM SUPPORT到唔到1000M先。
第二步，就CHECK下MODEM出嚟嗰一下嘅速度有冇1000M。呢樣可以上面已CHECK嘅電腦嚟試。
最後先考慮線材同ROUTER，或ROUTER SETTING。

你係打頭打得唔好先會得100mb

水晶頭係唔係要開皮？cat6 唔使開皮？

講多樣，如果你係近呢十年買啲唔駛自己打頭嘅LAN線。而長度又唔會長過10米，通常都係CAT5e嚟，足夠行1000M。

當然，唔排除線芯屈得太多爛咗。

樓豬買把鉗打頭都牙痛咁嘅樣
Fluke錶直頭攞佢命啦

CAT5e，只開外皮，入面線芯唔駛閞。因為水晶頭嗰啲係鍘刀，原理係一野鍘落去，連芯皮都鍘穿，直接接觸金屬線芯。所以打頭時要大大力。唔係鍘唔穿。

而cat6冇整過。答唔到。

好易整
自己試左次之後勁易上手
你買台灣制個D RJ45夾
如果想玩勁D可以買10蚊個D鎖匙整到你死都得

記得RJ45有兩種夾法
有A類同B類
如果你咩都唔識記得永遠都要做B類因為B類係萬能KEY
夾個陣記得睇返邊面係向上然後跟次序
唔好夾完先發現成個掉轉曬

如果你行cat7個D可以買cat7用個D水晶頭
不過1000正路做cat6都可以而且簡單D
買粒cat6/7用既水晶頭同埋記得買埋個個入牆個舊盒蓋
線就永遠都係咁夾唔會有咩花式可言

你一開就會自廢武功
你平吉入去就OK
入邊個針會吉入去

即係水晶同呢種都唔使開頭皮？

ching請問邊隻型號，想睇睇，如果平嘅買嚟度下。之前買啲幾十蚊嘅tester，其中粒led壞咗

樓主去華輝買個免工具頭70蚊一個 兩邊total 140蚊
我前幾日買黎自己整左 而家1000mb

乜依家咁撚簡單。

開外皮
但唔洗開太長
反正都會拎埋個頭同條線平排睇返要開幾多
之後盡量拉平8條線
樓主個D頭應該可以做埋拉條地線出去
條線入邊會有條勁幼既金屬線拉佢出去同個頭夾埋一齊
剪走D外套,舊十字膠個D
如果貴野好似樓主個D會有個套野佢先套住8條線易入又好做
但樓主佢係幫個8條線開皮見曬銅就真係剪左佢再做多次算
雖然都唔係話死得曬既
但都極大機會用唔到樓主本身條線同個頭既功能
特別係個頭一夾就鎖死要成個剪左佢
如果用咁貴去試一次咁不如盡力做好D先試唔好浪費個頭

條cat6當然要開啦 唔開點排入面啲顔色細線？

好撚貴
呢個頭兩邊加埋有冇70HKD以上

router通常只有1，2個洞support gigabytes
通常藍色邊

線同router都要support

邊到有得買

咁買咩好?

我番去望下先 之前好似試過modem直出但上唔到網
唔知係唔係我搞錯 唔該哂

TP link正野嚟，用用下會自己斷咗個internet

華輝大大隻字做代理。

買TP link 抵死

你 PC 張網卡係咩制式? 最高可以支援最高咩速度???

tp link

開到咁撚柒你冇睇說明書咩

1. 銅線唔洗開皮
2. 逐pair 線整直佢，唔要兩條線q 埋一齊
3. 白膠套 隊到最入
4. 銅線平白膠套，有多用剪鉗剪走

咁撚樣先啱

除咗色盲，諗唔到點會打錯頭

巴打住邊?
如果唔遠同就到時間可以上黎幫你整 .

會唔會係條線搵個到 整爛咗？

實際速度要上網試,唔好睇電腦內部數據

冇CAT7架喎CAT7標準而家唔可以自己打線，唔合規範，6自己家用都唔好用屏蔽，整得唔好差過唔整

家用1Gbps用5e夠哂，又平又好拉又易打

70蚊冇野呀嘛…水晶頭一個兩蚊，連埋把鉗都唔使70蚊

唔識電腦野，純粹好奇一問
做咩要自己拉網線又要插個頭又剩咁？

記住一樣野就得，有得有線一定有線
穩定性速度都係無線冇得比

你有冇見過一個server係無線連接？對唔住係唔會有既

ToTo link, 是但啦

TP link黎…唔係totolink，兩個牌子黎

it狗表示

1000變100
係部你房部機個port得100呀？

1000直跌到100好似好難岩岩好咁

5e都1000mbps到

即係而家樓主只要剪走見銅嘅部分再夾過就ok?
金屬包住嘅水晶頭，有人話，如果唔係全屋都係金屬包住嘅頭就無用，可能重差啲？
穿窿水晶頭，又有咩用？ 確保啲線掂到銅片？雖然可以剪走凸出嘅地方，但咁啲線咪外露咗，會唔會有問題？例如：潮濕？
如果有lan 線鉗，咁買要鉗嘅水晶頭係咪平啲？同鉗cat 5係唔係差唔多？

唔撚識接係要比錢架啦, 鬼唔知自己整平咩, 傻閪

啱既on9俾多啲好正常

YouTube咁多教學都唔識冇辦法啦

你話樓主ON9做乜姐, 想串我又唔識串

tp link...

一係啲色駁錯

一係未推夠入同剪得唔夠平就夾頭

利申寬頻師傅

即係而家樓主只要剪走見銅嘅部分再夾過就ok?
係，但乾脆啲，我會成段唔靚仔嘅剪走，重新跟上面嘅YOUTUBE方法去做。因為啲線芯屈得太多，入面斷咗都唔知。

金屬包住嘅水晶頭，有人話，如果唔係全屋都係金屬包住嘅頭就無用，可能重差啲？
應該咁講，如果你同條管，有另一組線(電源線、TV線、LAN線又好)，兩者痴得好埋嘅話，呢啲線本身嘅NOISE係會COUPLE到另外其他線。SHIELDED CABLE原意就係將呢啲NOISE經EARTH帶走。保障呢組LAN線嘅SIGNAL唔會受到干擾。
但，如果你兩邊接頭冇EARTH到。咁你咁長嘅SHIELDED CABLE就反而造就成條LAN線都吸收緊啲NOISE。而啲NOISE又帶唔走，咁就長期干擾緊呢條線嘅SIGNAL。所以點解唔用SHIELDED CABLE好啲。
好簡單，家用嘅電腦野，除咗DESKTOP之外係有EARTH到。你用嘅NOTEBOOK，ROUTER，佢地都係DC供電。火牛DC供電嗰邊唔會接駁到AC220V INPUT嗰邊嘅EARTH。即係變相ROUTER同NOTEBOOK都冇EARTH到。而好多時，AC INPUT嗰PART都冇EARTH添。

穿窿水晶頭，又有咩用？ 確保啲線掂到銅片？雖然可以剪走凸出嘅地方，但咁啲線咪外露咗，會唔會有問題？例如：潮濕？
唔明咩野穿窿水晶頭，答唔到。

如果有lan 線鉗，咁買要鉗嘅水晶頭係咪平啲？同鉗cat 5係唔係差唔多？
水晶頭1，2蚊粒。鉗有貴有平。如果鉗得多，咪買啲好啲囉。因為可以用得耐啲。質素唔好嘅鉗，用得耐，啲牙會對位唔好，受力又唔平均，變到中間嗰幾條芯好實，外面嗰幾條芯就打唔入。

我印象中CAT 5同CAT 5e都可以用同一組水晶頭。有錯請指正。

唔得，CAT6線頭上下排，CAT5E頭平排，可以照打，不過唔合規格咁解

樓主消失咁耐
其實搞掂未

樓主係on9呀不過你都係咁解
樓主決心自己整on9在唔上黎問下先

你就on9在笨柒仲要叫樓主陪你笨柒

屌你又網線又tp link

工程撚表示咁樣接係錯😆
有一條要曡住調轉

無工具試嘅話唔得你剪咗個頭個再夾過就得
夾到得為止

點解咁講？介唔介意分享下？

我都以為幅圖啱

都唔知你up 乜

一顏一忽... 點樣接觸

唔撚關事，全部都係計Mbps，你windows explorer抄file先係MBps

568A係以前啲switch唔識認uplink downlink所以先要一邊A一邊B，而家自己認，全部568B就得

好問題
首先多謝咁多位巴打解答同提出各種方法先
下就跟番大家既方法排查晒電腦 router lan線 線頭 同modem
搵下到底成件事既根源係邊

咁逐一試過後呢 確定左電腦一定可以行到1000mb
Router輸出電腦都可以1000mb
Modem無問題

咁依家應該就係自己唔識整線頭
或者果間黑心店賣條垃圾線比我

所以打算跟上面巴打意見 乖乖地買條cat 5e 連兩邊頭既 試到有1000mb先穿牆整返另一個頭

好方法，買把好少少既鉗（$100到），買把開線刀（$20），買十幾粒水晶頭（$1.5一粒買多預你打衰左），可以買埋Cable tester ($50，記得買埋9V電，唔一定要買）

用你本身條線手拖手穿過牆，
應該唔會有咩問題

我今朝其實都係用牆身條舊電話線走線
本來怕穿唔到
點知問題原來唔係穿牆......

我都想學拉線
樓主你點搵條線通去邊間房？

唔會啦唔知你咩樓，一般新樓都起碼一寸喉以上，唔會好難穿，用穿線帶仲好，唔會影響電話線

你小心唔好整爛電話線，電話線係串聯，是但一個位爛線有機會你全屋都聽唔到電話

最好有水電圖
冇就用穿線帶，chok前chok後聽聲就知

如果連過幾個曲位有機會過唔到，咁就要用本身入面有既線做引黎穿

搞咁閪多野，打上你用緊個isp話用唔到叫師傅上黎整

你塞3舊俾佢就包同你搞好喇

又要唔識又想慳錢

買夾買時間果幾舊已經喺到仲未包得

你router係房？

試下有冇多條lan線 拎router出廳駁睇下有有1000m先 有既話咪你條入牆線有問題

你想整得靚應該用面板，唔應該就咁由得條線鳩揈揈

正確做法係一條線連接兩間房既面板，一條線由面板去router，一條線由房面板去房電腦

佢而家咪就係自己整唔掂條入牆線囉………

平時都係咁夾無問題喎

正常嚟講冇
但有機會干擾

你就想啦3舊，上次鄰居俾成千師傅先肯搞

線材面板骰仔水晶頭時間全部都係錢，你自己整都要百幾蚊本啦

可唔可以分享下正確應該點接，學野

你自己已經拉好哂線淨打頭咪3舊

要師傅拉埋搵socket咪貴囉

淨打兩粒45頭3舊啲師傅一定做

冇左張圖
正常嚟講上面果張都得
但佢條橙色線要跨幾隻色線時
要喺個頭度做埋
唔可以就咁隊入去

樓主都係想自己學多樣技能，有時間又冇壞既

樓主住邊區。。。近我既話3舊我幫你打兩粒頭喇

買把正常啲既45鉗都一舊

係屋企用洗頭水得啦 唔駛買穿線鳩 慳返68蚊

唔難 1236無壞 接觸到就係行100

好大機會係樓主條線 4578接觸不良 或者打錯色

3 5咪車轉左囉 無問題喎

Ps.前寬頻撚

佢冇喺個頭度做
佢冇講明

無工具咪開曬全屋既製面 兩個人一人睇一邊 拉下睇下邊到郁咪知邊條去邊到囉

通常都係順住去 廳入細房 細房再跳大房架啦

好少會跳黎跳去

個師傅唔忙就收你錢幫你整

你試下個師傅忙到死 上黎係on9維修

快快手幫你係modem插電腦試夠1000就走啦

同埋300就真係唔岩價啦 不嬲都800一個位

我本身知位
之前裝修師傅有講過 想穿線買個穿線器就得
可以淘寶買最平既都得
我因為有條舊既電話線唔用 所以直接用條舊線走線仲方便......

預條線幾長
自己買條線算啦

自己做有咩問題
你又唔問點解有廠機又要砌

邊個話有問題
問下咩原因就代表話有問題呀？

CAT6線頭上下排
咁用呢把鉗會唔鉗唔到？

cat 6 水晶頭 係唔係有專用鉗？